Проектная работа 3

Третий спринт можно считать необычным — вы не решали задач в тренажёре.
Всё это компенсируется объёмом проектной работы. Вас ожидает уже знакомый макет (https://www.figma.com/file/LD0gRfv5QlfDNrpOb2wus3/Russia?node-id=0%3A1), 
где развивается тема путешествий по России.
Задание — заверстать весь сайт; через две недели вы займётесь его адаптацией под разные устройства. Тексты берите прямо из макета. Как это делается, см. видео:

Здорово, когда удаётся настроить совместную работу с дизайнером так, что не нужно никаких дополнительных источников информации, кроме макета. Чтобы вы знали, 
куда ведут гиперссылки из текста, дизайнер может указать их URL в комментарии, оставленном для вас. Чтобы их увидеть, перейдите в режим просмотра комментариев. См. видео:

Для вашего удобства в макете нарисованы два фрейма — на 1280px и 1440px. Отталкивайтесь от одного из них или сразу от обоих для верного отображения на экране компьютера. 
Внутренняя ширина содержимого не должна превышать ширины, которая указана во фрейме на 1440px. Это необходимо, чтобы на больших экранах отображение не расползлось по горизонтали.
В макете используйте бесплатный шрифт от дизайнеров Figma. Он называется "Inter". Его файлы можно скачать на официальном сайте https://rsms.me/inter/ во вкладке "Download".

Мы рекомендуем создавать файловую структуру по БЭМ: если сейчас разобраться с методологией, это значительно упростит вам жизнь в будущем. Однако если почувствуете, 
что это слишком сложно: сверстайте сайт удобный для вас способом. Обратите внимание, что эта уступка относится только к файловой структуре: 
все селекторы должны быть названы по БЭМ — иначе вашу работу не примут.

При загрузке архив с проектом не должен превышать размер в 10 мегабайт. 
Основной вес составят изображения, поэтому не забудьте про их оптимизацию (https://tinypng.com/). 
В некоторых случаях это позволяет сэкономить до 80% при сохранении разрешения картинок и отсутствии видимых потерь в качестве. 
Если не хотите экспортировать изображения самостоятельно — скачайте архив с оптимизированными картинками от нас (https://code.s3.yandex.net/frontend-developer/project-2/sprint3-images.zip). Но помните, что в реальной жизни дизайнер не пришлёт вам их.

Вновь добавим про копирование из Figma — забирайте в свой код только элементарные свойства размеров шрифтов и значений цвета. 
Выбор позиционирования, типа элемента, определение высоты и ширины нужно пропускать через собственную мысль в опоре на изученные прежде концепции. 
А периодически — и через поисковик.

В напутствие скажем, что этот спринт основательно закрепит знания по HTML и CSS. Освоив его, вы будете в одном шаге от долгожданного и чарующего погружения в язык JavaScript.